<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<biblioteca>

<libro>
<titulo>It (Eso)</titulo>
<autor>Stephen King</autor>
<publicacion>
    <dia>15</dia>
    <mes>septiembre</mes>
    <anio>1986</anio>
</publicacion>

<genero>Terror</genero>

<idioma>Ingles</idioma>

<sinopsis>
¿Quién o qué mutila y mata a los niños de un pequeño pueblo 
norteamericano? ¿Por qué llega cíclicamente el horror a Derry en
forma de un payaso siniestro que va sembrando la destrucción a su paso? 
Esto es lo que se proponen averiguar los protagonistas de esta novela.

Tras veintisiete años de tranquilidad y lejanía una antigua promesa infantil 
les hace volver al lugar en el que vivieron su infancia y juventud como una 
terrible pesadilla. Regresan a Derry para enfrentarse con su pasado y enterrar
definitivamente la amenaza que los amargó durante su niñez. Saben que pueden
morir, pero son conscientes de que no conocerán la paz hasta que aquella 
cosa sea destruida para siempre.
</sinopsis>
</libro>

<libro>
    <titulo>Tan poca vida</titulo>
    <autor>Hanya Yanagihara</autor>
    <publicacion>
        <dia>10</dia> 
        <mes>Marzo</mes>
        <anio>2015</anio> 
    </publicacion>
    
    <genero>Drama</genero>
    
    <idioma>Ingles</idioma>
    
    <sinopsis>
        Tan poca vida es una historia que recorre más de tres décadas de 
        amistad en la vida de cuatro hombres que crecen juntos en Manhattan.
        A lo largo de los años, aprenden a sobreponerse a las crisis económicas,
        sociales y emocionales
    </sinopsis>
</libro>

<libro>
    <titulo>La insoportable levedad del ser</titulo>
    <autor>Milan Kundera</autor>
    <publicacion>
        <dia>01</dia>
        <mes>Noviembre</mes>
        <anio>1985</anio>
    </publicacion>
    
    <genero>Filosofía</genero>
    
    <idioma>Checo</idioma>
    
    <sinopsis>
    Ambientada en Praga durante 1968, La insoportable levedad del ser trata 
    de un hombre y sus dudas existenciales en torno a la vida en pareja, 
    convertidas en conflictos sexuales y afectivos. La novela relata escenas 
    de la vida cotidiana trazadas con un profundo sentido trascendental: 
    la inutilidad de la existencia y la necesidad del eterno retorno de 
    Nietzsche por el que todo lo vivido ha de repetirse eternamente, solo
    que al volver lo hace de un modo diferente, ya no fugaz como ocurrió en 
    el principio.
    </sinopsis>
</libro>

</biblioteca>