<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<biblioteca>

<libro>
<titulo>It (Eso)</titulo>

<autores>
    <autor1>Stephen King</autor1>
</autores>

<publicacion>
    <dia>15</dia>
    <mes>septiembre</mes>
    <anio>1986</anio>
</publicacion>

<genero>Terror</genero>

<idioma>Ingles</idioma>

<sinopsis>
¿Quién o qué mutila y mata a los niños de un pequeño pueblo 
norteamericano? ¿Por qué llega cíclicamente el horror a Derry en
forma de un payaso siniestro que va sembrando la destrucción a su paso? 
Esto es lo que se proponen averiguar los protagonistas de esta novela.

Tras veintisiete años de tranquilidad y lejanía una antigua promesa infantil 
les hace volver al lugar en el que vivieron su infancia y juventud como una 
terrible pesadilla. Regresan a Derry para enfrentarse con su pasado y enterrar
definitivamente la amenaza que los amargó durante su niñez. Saben que pueden
morir, pero son conscientes de que no conocerán la paz hasta que aquella 
cosa sea destruida para siempre.
</sinopsis>

<comentarios>
    <comentario1>
            <critico>@angelitoMagno</critico>
    It es un libro magistral, que destaca de gran manera en lo que 
    podríamos llamar “terror costumbrista”. Es cierto que tenemos a una entidad 
    asesina sobrenatural, pero la sensación que nos deja el libro es que el mayor 
    peligro son los seres humanos. Tenemos muchas escenas de padres abusando o
    causando daño indirecto a sus hijos. De pequeños matones, que sobrepasan la 
    línea del vandalismo para llegar a rozar el asesinato. De asesinatos por
    homofobia, por racismo o por cualquier otro motivo.
    </comentario1>
</comentarios>
</libro>

<libro>
    <titulo>Tan poca vida</titulo>
    <autores>
        <autor1>Hanya Yanagihara</autor1>
    </autores>
    <publicacion>
        <dia>10</dia> 
        <mes>Marzo</mes>
        <anio>2015</anio> 
    </publicacion>
    
    <genero>Drama</genero>
    
    <idioma>Ingles</idioma>
    
    <sinopsis>
        Tan poca vida es una historia que recorre más de tres décadas de 
        amistad en la vida de cuatro hombres que crecen juntos en Manhattan.
        A lo largo de los años, aprenden a sobreponerse a las crisis económicas,
        sociales y emocionales
    </sinopsis>

    <comentarios>
        <comentario1>
                <critico>@vanevska</critico>
                El libro comienza con una reflexión vinculada directamente al título
                 de la obra. Se nos presenta la teoría del eterno retorno de Nietzsche
                  para que podamos diferenciar mejor entre los términos levedad y peso.

                Esta dualidad entre levedad y peso se mantiene a lo largo de toda la 
                novela. Los personajes y sus actos son, a menudo, clasificados en uno 
                de ambos bandos por el narrador.
        </comentario1>
    </comentarios>

</libro>

<libro>
    <titulo>La insoportable levedad del ser</titulo>
    <autores>
        <autor1>Milan Kundera</autor1>
    </autores>
    <publicacion>
        <dia>01</dia>
        <mes>Noviembre</mes>
        <anio>1985</anio>
    </publicacion>
    
    <genero>Filosofía</genero>
    
    <idioma>Checo</idioma>
    
    <sinopsis>
    Ambientada en Praga durante 1968, La insoportable levedad del ser trata 
    de un hombre y sus dudas existenciales en torno a la vida en pareja, 
    convertidas en conflictos sexuales y afectivos. La novela relata escenas 
    de la vida cotidiana trazadas con un profundo sentido trascendental: 
    la inutilidad de la existencia y la necesidad del eterno retorno de 
    Nietzsche por el que todo lo vivido ha de repetirse eternamente, solo
    que al volver lo hace de un modo diferente, ya no fugaz como ocurrió en 
    el principio.
    </sinopsis>

    <comentarios>
        <comentario1>
                <critico>@angelitoMagno</critico>
        Que dificil me resulta reseñar un libro asi, un libro tan largo que
        habla de tantas cosas, un libro que te toca mucho, que habla de tantos
        temas importantes...cuando ves el grosor del libro, te da pereza,
        vas a pensar que le sobran páginas, pero os puedo asegurar que no,
        que es un libro que se lee de manera muy ágil, y aunque los
        capítulos sean enormemente largos, no se hace pesado en ningún
        momento. La autora cuenta las cosas bien, con una pluma ágil,
        fluida, sin entretenerse.
        </comentario1>
    </comentarios>

</libro>

</biblioteca>